Ik sloeg hard tegen de tafel en stond op zoals ik zei hem:-- "Dr. Van Helsing, ben je boos?
"Hij hief zijn hoofd op en keek me aan, en op de een of andere manier kalmeerde de tederheid van zijn gezicht me meteen.
"Zou ik dat wel zijn!"
hij zei.
"Waanzin was gemakkelijk te verdragen in vergelijking met de waarheid zoals deze.
Oh mijn vriend, waarom, denk je, ben ik zo ver gegaan, waarom zou ik het zo lang moeten vertellen jij zo eenvoudig een ding?
Was het omdat ik je haat en je allemaal haat mijn leven?
Was het omdat ik je pijn wilde geven?
Was het dat ik wilde, nu zo laat, wraak voor die tijd toen je mijn leven redde, en van een angstige dood?
AH nee!"
"Vergeef me", zei ik.
Hij vervolgde: "Mijn vriend, het was omdat ik zachtaardig wilde zijn in het breken met jou, want ik weet dat u van die zo lieve dame hield.
Maar zelfs dan nog niet verwachten dat je gelooft.
Het is zo moeilijk om meteen abstract te accepteren waarheid, dat we kunnen twijfelen dat dit mogelijk is als we dat altijd al hebben gedaan geloofde het 'nee' ervan; het is nog moeilijker om zo'n trieste a te accepteren concrete waarheid, en van zoiets als Miss Lucy.
Vanavond ga ik bewijzen het Durf jij met me mee te gaan?"
Dit wankelde me.
Een man houdt niet van zo'n waarheid te bewijzen; Byron uitgezonderd van de categorie, jaloezie.
'En bewijs de waarheid die hij het meest verafschuwde.'
Hij zag mijn aarzeling en sprak: "De logica is simpel, deze keer geen gek van de gek, springend uit een polikliniek naar pollen in een mistig moeras.
Als het niet waar is, zal bewijs een opluchting zijn; in het slechtste geval zal het geen schade toebrengen.
